大埔三罷案 五控罪四出錯 官對控方警方失望 口音不正警作供：犯法者邊行邊捽眼 冇違法就企定定捽眼

網民前年11月發起連日三罷及「晨曦行動」等在各區堵路，17歲男生及27歲倉務員被控非法集結及違反蒙面法案件續審。庭上警員解說如何觀察犯法市民，指正常市民假使無做違法行為，受催淚煙影響時會「企定定捽眼」；做了違法事情的人則會「一邊行一邊捽」，觀點引來旁聽人士陣陣竊笑。

昨作供時因發音不正需由裁判官連番更正的警員23911林瑞宇，今接受次被告的大律師盤問，大律師查問警員見到被告時的步速，警員答稱「不是正常步速，比較快，急步」。陳官即時翻查昨日警員作供記錄，當時稱「跑過」。警員補充，「根據步速定義，當時見到被告喺我面前急步行過，而我主觀見到被告慌張，捽緊隻眼，相信受催淚煙影響，因此覺得佢急步行，形容為跑」。大律師追問指慌張、捽眼與速度無關，但警員不同意，陳官也忍不住問，「捽眼就快，慌張就慢？」警員稱，正常市民假使無做違法行為，會「企定定捽眼」，做了違法事情的市民，便會「一邊行一邊捽」。陳官調侃說，「一個人犯罪關我事，點解關你事？」

大律師再問警員，警員卻又同意大律師所說，若被告正捽眼，行路不會快。他稱被告有戴手套，並以手臂捽眼。大律師又追問，次被告當時戴有防毒面具，又在捽眼，已遮蓋大部分面容，警員又如何看到次被告神色慌張？警員稱，「步姿，見佢行路方式慌張」，他又解釋，「有捽眼都會企定定，一邊捽一邊急步行，步姿會唔定」。陳官又問，「企定就唔慌張，行就慌張？」警員稱，「未必係慌張，可以係慌張。」陳官問，「憑乜嘢講行就慌張？」，警員答，「行嘅機會大啲。」

另外，辯方昨因控方對控罪提出連串修訂，今向法庭申請訟費。陳官指，辯方因浪費半天審訊時間，提出申請不超過5,000元上限的訟費；負責的督察以「彈殼」起訴，但證人口供早已交代為「彈頭」，督察實難辭其咎，法庭對本案控罪情況感到十分失望，五項控罪之中，四項因出錯需作修訂，情况不可接受。

Up mud 9

狗閪支那黑警，幾撚時死全家呀

反人類罪行

黑警老作冇後果

直接話呼吸都有罪咪算

寫文果個辛苦了，我睇字都R哂頭

阿蛇做野唔使你教

非法捽眼

警員稱，「未必係慌張，可以係慌張。」

Up咩呀大陸仔

支港警

藍官都頂唔順佢哋亂講嘢？

我叫左去買個白汁 咁d飯有d雞皇 就$26蚊

條友問我要唔要加飲野黎飲 我唔洗講啦 就要百事 點知佢話百事有可樂

我都唔知佢up咩鳩 跟住我話唔要野飲 佢話30蚊 我話唔要 跟住佢話我係咪睇電視

屌佢老味 on99

屌,請埋d垃圾,連基本表達能力都冇既人
咁就26k

其實我完全睇唔明篇文up乜 個官同個差佬都係

1999

笑撚左匡智毅進仔

諗起張家輝落口供

//陳官指，辯方因浪費半天審訊時間，提出申請不超過5,000元上限的訟費

記者都俾警察影響咗

冇水果陣係日頭，做緊成龍果陣係夜晚

支那狗種野都唔到就死去執垃圾啦

唔信就咪柒問啦

有冇人翻譯

睇完以為自己眼殘

K 型社會 咁嘅廢人有 26k
有錢唔移民正傻仔

Up 乜撚

百事有可樂啲fd

啲所謂專業判斷得啖笑

手足泥

我聽葉劉淑儀議員講警員係受過專業訓練嘅......點解作供講嘢講成咁.......我地藍血人點樣抬起頭來......輸了

陳官問，「憑乜嘢講行就慌張？」，
警員答，「行嘅機會大啲。」

乜撚野。。。。
原來學堂就係教埋d咁既野，
屌佢我每朝返工都一路行一路捽眼，咁我又係好撚慌張？！

你驚西
黨委法官識得變魔術
根本立於不敗之地

大陸喱表演九唔搭八
係咪都照入罪架啦

判左再叫我
判前講到點點點最後又係唔同

唔垃圾既請黎做咩 有正常智力既都唔做狗啦

請埋啲隨時自己老母叫乜名都講唔正嘅茂利返嚟

我都諗起呢個

唔行快啲, 慢慢行狂吸催淚毒氣入身體？

第一時間就諗起呢個

證人：我叫左去買個白汁 咁d飯有d雞皇 就$26蚊
被告問我要唔要加飲野黎飲 我唔洗講啦 就要百事 點知佢話百事有可樂
我都唔知佢up咩鳩 跟住我話唔要野飲 佢話30蚊 我話唔要 跟住佢問我係咪睇電視
屌佢老味 on99

陳炳宙已經重手到仆街都屌班曱甴

相信無論入唔入之後
陳炳宙會怒屌控方啲野鳩嚟
咁嘅證人完全係挑戰logic極限

佢意思係唔一定係 但有機會係

但個logic真係ONL9

「有捽眼都會企定定，一邊捽一邊急步行，步姿會唔定」
「未必係慌張，可以係慌張。」

真係弱智狗

Up咩鳩